不敵重建 香港CD舖又少間 老闆：二手CD好賺 譚詠麟撐警冇人買

你有多久沒有買過CD？長沙灣老店、經營38年的樓梯舖行樂唱片，由於大廈收購，下個月待租約期滿便光榮結業。樓上住客已人去樓空，只餘行樂唱片作最後留守。「現在全部都是清貨，賺不到錢。如果不是拆樓我都會繼續做，雖然沒有甚麼錢賺，都叫做可以過日晨，消耗時光。我現在都60多歲，在外面可以有甚麼作為？但夠鐘始終要走。」今年68歲行樂唱片老闆梁明朗說。

鄭伊健等偶像派 每隻廿元清貨

店內門口放置了內地及韓國劇集的DVD，還有20元清貨的音樂CD，歌手梁漢文、 鄭伊健、古巨基的舊唱碟都有。「這些歌手的CD不值錢，他們是偶像派，我未見過喜歡音響的人會去買鄭伊健、許志安、楊千嬅、古巨基這些歌手，陳小春直情是垃圾，放在外面每隻廿元都冇人要。你想想近十年有那個歌手唱歌能深入民心，一個都沒有！」問梁明朗最不值錢的5個歌手，他幽默地說，「點止5個，50個都不止！今時今日寫歌詞的人沒有文化，像有馬桶的歌名，那是甚麼歌，下一站天后這些歌又有甚麼意思？」

Beyond日本舊碟賣過千 譚詠麟最衰「撐警」

店內有一邊是放置了舊卡式帶，不少人專程來尋寶，有價有市。「十年前還可以養妻活兒，我現在只能維持到個人開支，租金$6,000，每個月再賺幾千元吧。最主要靠收購舊東西再轉賣，利錢很好，但你要夠眼光，有時收$50賣出去可以有$300。」別以為客人大多是老人家，梁明朗說：「買的大多是中年人、音樂發燒友；老人家絕對不會買，幾百元一隻碟，不如去飲兩餐茶；學生又不會買，他們嫌老土。現在買的人，不是志在追求歌星，是喜歡保留以前舊版。」像Beyond早期、在日本生產的大碟，每隻起碼賣到$1,000至$2,000，香港版大概每隻是$500至$600元。而王菲則較梅艷芳唱片「值錢」，「關淑怡有幾首歌都值錢，像《難得有情人》、《冬戀》、《關淑怡精選》，這些都是很紅，會有人來買。外面價值不是和你們想像一樣，看是哪個歌手，還要看是那首歌。」他數五大最保值的歌手，分別是張國榮、王菲、鄧麗君、張學友和譚詠麟。「譚詠麟前一陣子最衰撐警，人人憎死他，突然冇人買，不過之後內地通關，又會有人來搶買，內地人最愛炒賣這些。」

CD賣唔去, 但係歌手仍然搵咁多錢, 代表乜?

代表佢自己做埋啲俾歷史淘汰嘅行業就喺度話人乜乜柒柒

尖沙咀果間呢